<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="plant_classes">
        <item>सफरचंद्री जाळगळे</item>
        <item>सफरचंद्री काळा रोग</item>
        <item>सफरचंद्री सेदर सेब दाग</item>
        <item>सफरचंद्री आरोग्यपूर्ण</item>
        <item>ब्लूबेरी आरोग्यपूर्ण</item>
        <item>चेरी समावेशता तुरी पाउडरी माधा</item>
        <item>चेरी समावेशता तुरी आरोग्यपूर्ण</item>
        <item>मका मक्का सर्कोस्पोरा ग्रे लिफ स्पॉट</item>
        <item>मका मक्का सामान्य जंग</item>
        <item>मका मक्का उत्तरी पानभर पिंडी रोग</item>
        <item>मका मक्का आरोग्यपूर्ण</item>
        <item>द्राक्ष काळा रोग</item>
        <item>द्राक्ष एस्का काळा मस्तकरोग</item>
        <item>द्राक्ष लिफ ब्लाईट इसारिओप्सिस लिफ स्पॉट</item>
        <item>द्राक्ष आरोग्यपूर्ण</item>
        <item>संत्रे हौंगलोंबिंग (सिट्रस ग्रीनिंग)</item>
        <item>पीच बॅक्टीरियल स्पॉट</item>
        <item>पीच आरोग्यपूर्ण</item>
        <item>मिरची बेल बॅक्टीरियल स्पॉट</item>
        <item>मिरची बेल आरोग्यपूर्ण</item>
        <item>बटाटा तांदळाचा रोग</item>
        <item>बटाटा उशिरा रोग</item>
        <item>बटाटा आरोग्यपूर्ण</item>
        <item>रासभरी आरोग्यपूर्ण</item>
        <item>सोयाबीन आरोग्यपूर्ण</item>
        <item>भोपळा पाऊसळी माधा</item>
        <item>स्ट्रॉबेरी पान सुर्खाचा</item>
        <item>स्ट्रॉबेरी आरोग्यपूर्ण</item>
        <item>टोमॅटो बॅक्टीरियल स्पॉट</item>
        <item>टोमॅटो पाचव्या दाग</item>
        <item>टोमॅटो अंतःपात मावा</item>
        <item>टोमॅटो पान रोग</item>
        <item>टोमॅटो सेप्टोरिया लिफ स्पॉट</item>
        <item>टोमॅटो स्पायडर माइट्स दोन तिरंगी माशा</item>
        <item>टोमॅटो लक्ष्य स्पॉट</item>
        <item>टोमॅटो पिवळा पान व्हायरस</item>
        <item>टोमॅटो मॉझेक व्हायरस</item>
        <item>टोमॅटो आरोग्यपूर्ण</item>
    </string-array>
    <string-array name="plant_disease_solutions">
        <item>सफरचंद स्कॅबचे व्यवस्थापन करण्यासाठी, गळून पडलेली पाने आणि संक्रमित झाडाचा मोडतोड काढून स्वच्छतेचा सराव करा. वाढत्या हंगामात योग्य वेळी बुरशीनाशकाचा वापर करा.</item>
        <item>सफरचंदाच्या काळ्या कुजण्यावर नियंत्रण ठेवण्यासाठी, संक्रमित फळे आणि झाडाचा मोडतोड काढून टाका आणि नष्ट करा. निरोगी फळांचे संरक्षण करण्यासाठी वाढत्या हंगामात बुरशीनाशकांचा वापर करा.</item>
        <item>सफरचंद देवदार सफरचंद गंज व्यवस्थापित करण्यासाठी, पर्यायी यजमान म्हणून काम करणारी जवळपासची देवदार किंवा जुनिपर झाडे काढून टाका. सफरचंद झाडांचे संरक्षण करण्यासाठी बुरशीनाशकांचा प्रतिबंधात्मक वापर केला जाऊ शकतो.</item>
        <item>एकूण झाडांचे आरोग्य राखा, योग्य पोषण आणि सिंचन प्रदान करा आणि सफरचंद झाडे निरोगी ठेवण्यासाठी कोणत्याही कीटक किंवा समस्यांचे त्वरित निराकरण करा.</item>
        <item>ब्लूबेरी वनस्पतींचे आरोग्य राखण्यासाठी, योग्य सूर्यप्रकाश, सिंचन आणि मातीची परिस्थिती प्रदान करा. कीटक आणि रोगांचे नियमित निरीक्षण करा आणि आढळल्यास योग्य उपाययोजना करा.</item>
        <item>चेरी पावडर बुरशी नियंत्रित करण्यासाठी, बुरशीनाशके वापरा आणि संक्रमित वनस्पतींचे भाग काढून टाकून आणि नष्ट करून चांगल्या स्वच्छतेचा सराव करा. रोगाचा विकास कमी करण्यासाठी पुरेसा हवा परिसंचरण आणि सूर्यप्रकाश प्रदान करा.</item>
        <item>पुरेसा सूर्यप्रकाश, पाणी आणि पोषक तत्वांसह योग्य वाढीची परिस्थिती देऊन चेरीच्या झाडाचे एकूण आरोग्य राखा. संक्रमित फांद्यांची छाटणी करा आणि आवश्यक असल्यास योग्य बुरशीनाशके लावा.</item>
        <item>कॉर्न मका सेर्कोस्पोरा ग्रे लीफ स्पॉट व्यवस्थापित करण्यासाठी, प्रतिरोधक जाती वापरा, पीक फिरवण्याचा सराव करा आणि आवश्यक असेल तेव्हा बुरशीनाशकांचा वापर करा. संक्रमित वनस्पती मोडतोड काढा आणि नष्ट करा.</item>
        <item>कॉर्न मक्याच्या सामान्य गंजावर नियंत्रण ठेवण्यासाठी, प्रतिरोधक वाण निवडा, शेतातील स्वच्छतेचा चांगला सराव करा आणि आवश्यक असल्यास योग्य बुरशीनाशके वापरा.</item>
        <item>कॉर्न मक्याच्या उत्तरेकडील पानांच्या तुषारांचे व्यवस्थापन करण्यासाठी, प्रतिरोधक जाती वापरा, पीक फिरवण्याचा सराव करा आणि आवश्यक तेव्हा बुरशीनाशके लावा. संक्रमित वनस्पती मोडतोड काढा आणि नष्ट करा.</item>
        <item>योग्य पोषण, सिंचन आणि तण नियंत्रण देऊन वनस्पतींचे संपूर्ण आरोग्य राखा. कीटक आणि रोगांचे निरीक्षण करा आणि आढळल्यास योग्य उपाययोजना करा.</item>
        <item>द्राक्षाच्या काळ्या रॉटवर नियंत्रण ठेवण्यासाठी, संक्रमित बेरी आणि झाडाचा मोडतोड काढून टाका आणि नष्ट करा. निरोगी द्राक्षांचे संरक्षण करण्यासाठी वाढत्या हंगामात बुरशीनाशकांचा वापर करा.</item>
        <item>द्राक्ष एस्का काळ्या गोवरचे व्यवस्थापन करण्यासाठी, संक्रमित लाकडाची छाटणी करा आणि काढून टाका आणि योग्य बुरशीनाशकांनी छाटणीच्या जखमांचे संरक्षण करा. द्राक्षबागेचे आरोग्य राखा आणि रोग-प्रतिरोधक द्राक्ष वाण वापरण्याचा विचार करा.</item>
        <item>द्राक्षाच्या पानावरील अनिष्ट (Isariopsis लीफ स्पॉट) नियंत्रित करण्यासाठी, संक्रमित पाने काढून टाका आणि नष्ट करा, हवेचा प्रवाह सुधारा आणि आवश्यक असेल तेव्हा बुरशीनाशक वापरा.</item>
        <item>सिंचन, फर्टिझेशन आणि रोग व्यवस्थापनासह योग्य सांस्कृतिक पद्धती प्रदान करून द्राक्षाचे आरोग्य राखणे. कीटक आणि रोगांचे निरीक्षण करा आणि योग्य कृती करा.</item>
        <item>दुर्दैवाने, ऑरेंज हांगलॉन्गबिंग (लिंबूवर्गीय हिरवट) साठी कोणताही इलाज नाही. संक्रमित झाडे काढून टाकणे आणि नष्ट करणे आणि कीटक वाहकांचे व्यवस्थापन करणे महत्वाचे आहे. रोगमुक्त लिंबूवर्गीय साठा लागवड करणे महत्वाचे आहे.</item>
        <item>पीच जिवाणू डाग नियंत्रित करण्यासाठी, संक्रमित फांद्यांची छाटणी करा आणि काढून टाका आणि सुप्त हंगामात योग्य तांबे-आधारित फवारण्या करा. चांगल्या स्वच्छतेचा सराव करा आणि रोपांची योग्य काळजी द्या.</item>
        <item>योग्य सूर्यप्रकाश, सिंचन आणि पौष्टिक संतुलन प्रदान करून संपूर्ण पीच झाडाचे आरोग्य राखा. संक्रमित फांद्यांची छाटणी करा आणि आवश्यक तेव्हा योग्य बुरशीनाशके किंवा जीवाणूनाशके लावा.</item>
        <item>मिरीच्या बेल वनस्पतींमध्ये जिवाणू स्पॉट व्यवस्थापित करण्यासाठी, पीक फिरवण्याचा सराव करा, हवेचा चांगला अभिसरण प्रदान करा आणि आवश्यक असेल तेव्हा तांबे-आधारित बुरशीनाशकांचा वापर करा. संक्रमित झाडे काढा आणि नष्ट करा.</item>
        <item>पुरेसा सूर्यप्रकाश, पाणी आणि पोषक तत्वांसह योग्य वाढीची परिस्थिती प्रदान करून संपूर्ण मिरपूड बेल रोपाचे आरोग्य राखा. चांगल्या स्वच्छतेचा सराव करा आणि कीटक आणि रोगांचे निरीक्षण करा.</item>
        <item>बटाट्याच्या लवकर होणार्‍या आजारावर नियंत्रण ठेवण्यासाठी, संक्रमित झाडाचा मोडतोड काढून टाका आणि नष्ट करा, पीक फिरवण्याचा सराव करा आणि आवश्यक असेल तेव्हा बुरशीनाशके लावा. रोपांमध्ये योग्य अंतर आणि चांगली फील्ड स्वच्छता राखा.</item>
        <item>बटाट्याच्या उशीरा होणार्‍या आजाराचे व्यवस्थापन करण्यासाठी, शेतातील स्वच्छतेचा चांगला सराव करा, प्रतिरोधक जाती वापरा आणि योग्य बुरशीनाशके वापरा. संक्रमित झाडे आणि कंद काढा आणि नष्ट करा.</item>
        <item>योग्य सिंचन, पोषण आणि अंतर देऊन बटाटा वनस्पतींचे संपूर्ण आरोग्य राखा. चांगल्या शेतातील स्वच्छतेचा सराव करा आणि कीटक आणि रोगांचे निरीक्षण करा.</item>
        <item>रास्पबेरी वनस्पतींचे आरोग्य राखण्यासाठी, योग्य सूर्यप्रकाश, सिंचन आणि मातीची परिस्थिती प्रदान करा. कीटक आणि रोगांचे नियमित निरीक्षण करा आणि आढळल्यास योग्य उपाययोजना करा.</item>
        <item>योग्य पोषण, सिंचन आणि तण नियंत्रण देऊन संपूर्ण सोयाबीन वनस्पतीचे आरोग्य राखा. कीटक आणि रोगांचे निरीक्षण करा आणि योग्य कृती करा.</item>
        <item>स्क्वॅश पावडर बुरशी नियंत्रित करण्यासाठी, प्रतिरोधक वाणांचा वापर करा, हवेचा चांगला प्रसार करा आणि आवश्यक असेल तेव्हा बुरशीनाशके लावा. संक्रमित वनस्पतींचे भाग काढून टाका आणि नष्ट करा.</item>
        <item>स्ट्रॉबेरी लीफ स्कॉर्च व्यवस्थापित करण्यासाठी, रोग-प्रतिरोधक वाणांचा वापर करा, योग्य सिंचन द्या आणि हवेचा प्रवाह चांगला ठेवा. आवश्यक असेल तेव्हा बुरशीनाशके लावा आणि संक्रमित झाडे काढून टाका.</item>
        <item>पुरेसा सूर्यप्रकाश, पाणी आणि पोषक तत्वांसह योग्य वाढीची परिस्थिती देऊन स्ट्रॉबेरी वनस्पतींचे एकूण आरोग्य राखा. चांगल्या स्वच्छतेचा सराव करा आणि कीटक आणि रोगांचे निरीक्षण करा.</item>
        <item>टोमॅटोच्या झाडांमध्ये जिवाणूजन्य डाग नियंत्रित करण्यासाठी, पीक फिरवण्याचा सराव करा, हवेचा चांगला प्रसार करा आणि आवश्यक असेल तेव्हा तांबे-आधारित बुरशीनाशके वापरा. संक्रमित झाडे काढा आणि नष्ट करा.</item>
        <item>टोमॅटोच्या लवकर येणार्‍या आजाराचे व्यवस्थापन करण्यासाठी, संक्रमित पाने आणि झाडाची मोडतोड काढून स्वच्छतेचा सराव करा. वाढत्या हंगामात योग्य वेळी बुरशीनाशकांचा वापर करा.</item>
        <item>टोमॅटोच्या उशीरा होणार्‍या अनिष्ट नियंत्रणासाठी, संक्रमित झाडे काढून टाका आणि नष्ट करा आणि चांगल्या शेतातील स्वच्छतेचा सराव करा. प्रतिबंधात्मकपणे बुरशीनाशके लावा आणि रोपांमध्ये योग्य अंतर ठेवा.</item>
        <item>टोमॅटोच्या पानांचा साचा व्यवस्थापित करण्यासाठी, हवेचा चांगला प्रवाह प्रदान करण्यासाठी, ओव्हरहेड पाणी देणे टाळा आणि संक्रमित पाने काढून टाका आणि नष्ट करा. आवश्यक तेव्हा योग्य बुरशीनाशके लावा.</item>
        <item>टोमॅटोच्या सेप्टोरियाच्या पानावरील डाग नियंत्रित करण्यासाठी, संक्रमित पाने आणि झाडाची मोडतोड काढून टाका आणि प्रतिबंधात्मक बुरशीनाशके लावा. रोपांमध्ये योग्य अंतर ठेवा आणि ओव्हरहेड वॉटरिंग टाळा.</item>
        <item>टोमॅटोच्या झाडांवर दोन ठिपके असलेल्या स्पायडर माइट्सचे व्यवस्थापन करण्यासाठी, प्रादुर्भावासाठी नियमितपणे निरीक्षण करा, चांगल्या स्वच्छतेचा सराव करा आणि आवश्यक असल्यास योग्य माइटिसाईड लागू करा.</item>
        <item>टोमॅटोच्या रोपातील लक्ष्याच्या ठिकाणावर नियंत्रण ठेवण्यासाठी, संक्रमित पाने काढून टाका आणि नष्ट करा, योग्य हवा प्रसारित करा आणि योग्य बुरशीनाशके लावा. एकूण वनस्पती आरोग्य राखा.</item>
        <item>दुर्दैवाने, टोमॅटोच्या पिवळ्या पानांच्या कर्ल विषाणूवर कोणताही इलाज नाही. संक्रमित झाडे काढून, पांढऱ्या माश्या नियंत्रित करून आणि रोग-प्रतिरोधक टोमॅटो वाणांचा वापर करून रोगाचे व्यवस्थापन करा.</item>
        <item>दुर्दैवाने, टोमॅटो मोज़ेक व्हायरसवर कोणताही इलाज नाही. रोग-प्रतिरोधक वाणांचा वापर करून आणि ऍफिड्स आणि इतर वेक्टर नियंत्रित करून विषाणूचा प्रसार रोखा.</item>
        <item>योग्य पोषण, सिंचन आणि अंतर देऊन संपूर्ण टोमॅटो रोपाचे आरोग्य राखा. चांगल्या स्वच्छतेचा सराव करा, कीटक आणि रोगांचे निरीक्षण करा आणि योग्य कृती करा.</item>
    </string-array>
    <string-array name="plant_causes">
        <item>ऍपल स्कॅब व्हेंचुरिया इनइक्वालिस या बुरशीमुळे होतो. याचा प्रामुख्याने सफरचंदाच्या झाडांच्या पानांवर आणि फळांवर परिणाम होतो, ज्यामुळे गडद, ​​खवलेले जखम होतात.</item>
        <item>सफरचंदाचा काळा रॉट बॉट्रिओस्फेरिया ओब्टुसा या बुरशीमुळे होतो. यामुळे फळांवर गोलाकार, बुडलेल्या जखमा होतात आणि त्यामुळे उत्पन्नात लक्षणीय घट होऊ शकते.</item>
        <item>सफरचंद देवदार सफरचंदाचा गंज जिम्नोस्पोरॅंगियम ज्युनिपेरी-व्हर्जिनिया या बुरशीमुळे होतो. ते पानांवर आणि फळांवर गंजलेले-रंगीत ठिपके तयार करतात, ज्यामुळे सफरचंदाच्या झाडांच्या एकूण आरोग्यावर परिणाम होतो.</item>
        <item>सफरचंद निरोगी - कोणतीही विशिष्ट कारणे ओळखली गेली नाहीत.</item>
        <item>ब्लूबेरी निरोगी - कोणतीही विशिष्ट कारणे ओळखली गेली नाहीत.</item>
        <item>चेरी आंबट पावडर बुरशीसह पोडोस्फेरा क्लॅंडेस्टिना या बुरशीजन्य रोगजनकामुळे होते. ते पाने आणि फळांवर पांढरा, पावडरचा लेप बनवते, ज्यामुळे प्रकाशसंश्लेषण कमी होते.</item>
        <item>चेरीसह आंबट निरोगी - कोणतीही विशिष्ट कारणे ओळखली नाहीत.</item>
        <item>कॉर्न मका सेर्कोस्पोरा करड्या पानावर डाग Cercospora zeae-maydis या बुरशीमुळे होतो. याचा परिणाम कॉर्न रोपांच्या पानांवर राखाडी रंगाच्या जखमांमध्ये होतो, ज्यामुळे प्रकाशसंश्लेषण क्षमता कमी होते.</item>
        <item>मका मक्याचा सामान्य गंज हा पुक्किनिया सोर्गी या बुरशीमुळे होतो. ते पानांवर लालसर-तपकिरी पुस्टुल्स तयार करतात, ज्यामुळे वनस्पतीच्या जोम आणि उत्पादनावर परिणाम होतो.</item>
        <item>कॉर्न मक्याचा उत्तरेकडील पानांचा तुषार हा एक्ससेरोहिलम टर्सिकम या बुरशीमुळे होतो. यामुळे कॉर्नच्या पानांवर टॅन सेंटर आणि गडद किनारी असलेले लांब, लंबवर्तुळाकार जखम होतात, ज्यामुळे धान्याची गुणवत्ता कमी होते.</item>
        <item>कॉर्न मका निरोगी - कोणतीही विशिष्ट कारणे ओळखली नाहीत.</item>
        <item>द्राक्षाची काळी कुजणे Guignardia bidwellii या बुरशीमुळे होते. यामुळे द्राक्षाच्या बेरीवर काळे, गोलाकार जखम होतात, परिणामी फळे कुजतात आणि उत्पादन कमी होते.</item>
        <item>ग्रेप एस्का ब्लॅक गोवर हा Phaeoacremonium spp सह अनेक बुरशीमुळे होतो. आणि फेओमोनीला क्लॅमिडोस्पोरा. यामुळे द्राक्षाचे लाकूड काळवंडते आणि नेक्रोसिस होते, ज्यामुळे संपूर्ण वेल आरोग्य आणि उत्पादकता प्रभावित होते.</item>
        <item>द्राक्षाच्या पानांचा तुषार isariopsis leaf spot isariopsis spp या बुरशीमुळे होतो. यामुळे द्राक्षाच्या पानांवर तपकिरी डाग पडतात, ज्यामुळे विरघळते आणि प्रकाश संश्लेषण कमी होते.</item>
        <item>द्राक्ष निरोगी - कोणतेही विशिष्ट कारण ओळखले गेले नाहीत.</item>
        <item>ऑरेंज हांगलॉन्गबिंग (लिंबूवर्गीय ग्रीनिंग) कॅन्डिडॅटस लिबेरिबॅक्टर एसपीपी या जिवाणूमुळे होतो. याचा परिणाम लिंबाच्या झाडांवर होतो, ज्यामुळे पाने पिवळी पडतात, वाढ खुंटते आणि कडू, चुकीची फळे येतात.</item>
        <item>पीच जिवाणू स्पॉट Xanthomonas arboricola pv या जिवाणूमुळे होतो. प्रुनी याचा परिणाम पीच फळांवर आणि पानांवर गडद, ​​वाढलेले डाग पडतात, ज्यामुळे फळ गळते आणि उत्पादन कमी होते.</item>
        <item>पीच निरोगी - कोणतीही विशिष्ट कारणे ओळखली गेली नाहीत.</item>
        <item>मिरपूड बेल जिवाणू स्पॉट Xanthomonas spp जीवाणूमुळे होतो. यामुळे मिरचीची फळे आणि पानांवर गडद, ​​पाण्याने भिजलेले घाव होतात, ज्यामुळे विक्रीयोग्यता कमी होते.</item>
        <item>मिरीची बेल निरोगी - कोणतीही विशिष्ट कारणे आढळली नाहीत.</item>
        <item>बटाट्याला लवकर येणारा त्रास अल्टरनेरिया सोलानी या बुरशीमुळे होतो. हे बटाट्याच्या पानांवर आणि देठांवर गडद, ​​केंद्रित विकृती निर्माण करते, ज्यामुळे विरघळते आणि कंद उत्पादन कमी होते.</item>
        <item>बटाटा उशीरा होणारा अनिष्ट रोग oomycete Phytophthora infestans मुळे होतो. यामुळे बटाट्याच्या पानांवर, देठांवर आणि कंदांवर पाण्याने भिजलेल्या जखमा होतात, ज्यामुळे जलद क्षय होतो आणि पिकाचे लक्षणीय नुकसान होते.</item>
        <item>बटाटा निरोगी - कोणतीही विशिष्ट कारणे ओळखली गेली नाहीत.</item>
        <item>रास्पबेरी निरोगी - कोणतीही विशिष्ट कारणे ओळखली गेली नाहीत.</item>
        <item>सोयाबीन निरोगी - कोणतीही विशिष्ट कारणे ओळखली गेली नाहीत.</item>
        <item>स्क्वॅश पावडर बुरशी पोडोस्फेरा झांथी या बुरशीमुळे होते. ते स्क्वॅशच्या पानांवर एक पांढरा, पावडरचा लेप बनवते, प्रकाशसंश्लेषण रोखते आणि वनस्पती जोम कमी करते.</item>
        <item>स्ट्रॉबेरी लीफ स्कॉर्च Xylella फास्टिडिओसा या जिवाणूमुळे होतो. यामुळे स्ट्रॉबेरीच्या पानांच्या मार्जिनची तपकिरी आणि नेक्रोसिस होते, ज्यामुळे वनस्पतींच्या आरोग्यावर आणि फळांच्या उत्पादनावर परिणाम होतो.</item>
        <item>स्ट्रॉबेरी निरोगी - कोणतेही विशिष्ट कारण ओळखले गेले नाहीत.</item>
        <item>टोमॅटो जिवाणू स्पॉट Xanthomonas spp या जिवाणूमुळे होतो. ते टोमॅटोच्या फळांवर आणि पानांवर गडद, ​​पाण्याने भिजलेले घाव निर्माण करते, ज्यामुळे विक्रीयोग्यता कमी होते.</item>
        <item>टोमॅटोला लवकर येणारा त्रास अल्टरनेरिया सोलानी या बुरशीमुळे होतो. याचा परिणाम टोमॅटोच्या पानांवर तपकिरी, एकाग्र घाव होतो, प्रकाशसंश्लेषण कमी होते आणि फळांच्या गुणवत्तेवर परिणाम होतो.</item>
        <item>टोमॅटोला उशीरा येणारा ब्लाइट ओमीसेट फायटोफथोरा इन्फेस्टनमुळे होतो. यामुळे टोमॅटोची पाने, देठ आणि फळांवर पाण्याने भिजलेल्या जखमा होतात, ज्यामुळे जलद क्षय होतो आणि पिकाचे लक्षणीय नुकसान होते.</item>
        <item>टोमॅटोच्या पानांचा साचा फुल्विया फुल्वा या बुरशीमुळे होतो. यामुळे टोमॅटोची पाने पिवळी पडतात आणि नेक्रोसिस होतो, ज्यामुळे झाडाच्या जोमवर परिणाम होतो आणि उत्पादन कमी होते.</item>
        <item>टोमॅटो सेप्टोरिया लीफ स्पॉट सेप्टोरिया लाइकोपेर्सिसी या बुरशीमुळे होतो. ते टोमॅटोच्या पानांवर गडद केंद्रे आणि पिवळ्या रंगाचे हलके असलेले लहान, गोलाकार घाव निर्माण करतात, ज्यामुळे विरघळते आणि फळांची गुणवत्ता कमी होते.</item>
        <item>टोमॅटो स्पायडर माइट्स दोन स्पॉटेड स्पायडर माइट्स - कोणतेही विशिष्ट कारण ओळखले गेले नाहीत.</item>
        <item>टोमॅटोचे टार्गेट स्पॉट कोरीनेस्पोरा कॅसीकोला या बुरशीमुळे होते. यामुळे टोमॅटोच्या पानांवर गोलाकार, लक्ष्यासारखे जखम होतात, ज्यामुळे प्रकाशसंश्लेषण आणि फळांच्या विकासावर परिणाम होतो.</item>
        <item>टोमॅटोच्या पिवळ्या पानांचा कर्ल विषाणू पांढर्‍या माशींद्वारे प्रसारित होणाऱ्या अनेक बेगोमोव्हायरसमुळे होतो. यामुळे टोमॅटोची पाने पिवळी पडतात, कुरवाळतात आणि खुंटतात, ज्यामुळे उत्पादन आणि फळांची गुणवत्ता कमी होते.</item>
        <item>टोमॅटो मोज़ेक व्हायरस टोबॅको मोज़ेक व्हायरस (TMV) आणि इतर संबंधित विषाणूंमुळे होतो. त्यामुळे टोमॅटोच्या पानांचे मोज़ेक नमुने, चिवट व लकाकणारा पारदर्शक कागद विकृत होतो, ज्यामुळे झाडांच्या वाढीवर आणि फळांच्या विकासावर परिणाम होतो.</item>
        <item>टोमॅटो निरोगी - कोणतीही विशिष्ट कारणे ओळखली गेली नाहीत.</item>
    </string-array>
    <string name="classified_as">वर्गीकृत केले:</string>
    <string name="know_more">रोगाबद्दल अधिक माहिती किंवा तपशील आवडेल का</string>
    <string name="result">परिणाम</string>
    <string name="cant_identify">रोग ओळखू शकत नाही</string>
    <string name="marathi">मराठी</string>
    <string name="capture_text">फोटो घ्या</string>
    <string name="capture_desp">रोग शोधण्यासाठी वनस्पतीचा फोटो घ्या.</string>
    <string name="search">शोधा</string>
    <string name="disease_info">रोग माहिती</string>
    <string name="disease_name">रोगाचे नाव</string>
    <string name="solution_to_disease">रोगावर उपाय</string>
    <string name="cause_of_disease">रोगाचे कारण</string>
    <string name="customer_support">ग्राहक समर्थन</string>
</resources>